路障攻略•學術研究

希望前線有用

【路障攻略•學術研究】

錯誤示例❌

1. 把街邊鐵欄用塑帶紥成三角形，心理上好似好安全，實際上狗用𠝹刀𠝹一下就解開，腰也不用彎就可以輕易搬走（阻敵時間不超過5秒）❌

2. 把街邊鐵欄用塑帶紥成長方形長欄作路障，同上例，除左心理感覺良好，狗用𠝹刀𠝹一下就解開，腰也不用彎就可以輕易搬走（阻敵時間不超過3秒）❌

3. 水馬直豎打橫，同上例，狗狗走過來直接移走（阻敵時間不超過2秒）❌

正確示例✅

1. 竪立水馬加前方不少於15米之雜物陣（鐵欄、垃圾、磚塊、空瓶），七橫八臥散放來路，可以有效提供障護體及阻擋狗狗前衝的速度，其進攻威力大減，陣地合用（可以適當加上油、水、皀水，用途隨機應變）✅

2. 橫臥散放水馬及鐵欄在前方，形成不少於15米之雜物陣（木板、垃圾桶、垃圾、磚塊、空瓶），七橫八臥散放來路，可以有效阻擋狗狗前衝的速度，其進撃威力大減，阻敵撤退合用（可以適當加上油、水、皀水，用途隨機應變）。此法可以有效阻擋來犯速龍1分鐘以上，令手足及和你飛有足夠時間快閃，達到不受傷不被捕之目的，甚至重組戰陣！✅

3. 路邊紅色消防喉，扭鬆了候用，狗狗差不多進攻時，大放龍王水，把馬路變成澤國，可以阻擋速龍，也可以熄滅催淚彈 ✅

㊙️大家謹記，設立路障之目的：
1. 防護
2. 卻敵
3. 阻延（令大家有空間及時間快閃）

🈲除非附近有可見之火警及即時對民居有危險，與及有重大事故，否則要請消防及救護車另行繞路而行

🈲火魔法師對路障施行大法，也不應讓消防滅火，因為這是保護大家的路障，除非火勢有波及民居的危險。

💯💯💯切記，如何把速龍變慢龍，令防暴狗鞠躬謝罪？
牠們驚怕跣/kick腳。牠們要彎腰搬動雜物，不但會令牠們筋疲力盡，也是牠們執勤非常的危險動作。

#生活小知識